<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mehr Inhalt</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Mehr Inhalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Jun 2021 12:49:27 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Content Kreation auf Englisch</title>
      <link>/portfolio/pixxio/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 12:49:27 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/pixxio/</guid>
      <description>Wie kann das neue Markenbild auch in englischer Sprache funktionieren? Wie wichtig sind kulturelle Unterschiede? &amp;ldquo;Nur&amp;rdquo; übersetzen ist bei so einem Projekt natürlich fehl am Platz. Es geht um Gefühle und Emotionen, die beim Website-Besucher geweckt werden sollen. pixx.io&amp;rsquo;s Sprache und Werte müssen transportiert werden, auch in der englischen Sprache.
Meine Leistungen: Übersetzung und Lektorat für Website Copy, Landingpages, Blog-Artikel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Website Relaunch &#43; Social Media</title>
      <link>/portfolio/tierarzt/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 12:49:27 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/tierarzt/</guid>
      <description>Die alte Website und das alte Content Management System, Jimdo, mussten geupdatet werden, ohne, dass die Seite offline ging. Die Website war mit der Zeit ohne Strategie gewachsen, sodass nun eine Fülle an veralteten Informationen, Links sowie unterschiedlichen Seitentypen und Layouts wartete. Zuerst haben wir daher die Kommunikations-Strategie erarbeitet, gefolgt von einem ausführlichen Content Audit: Welche Inhalte gibt es bereits? Welche Struktur ist sinnvoll? Was erwarten die Besucher? Neben dem Relaunch soll die Website natürlich auch kontinuierlich mit relevanten Informationen punkten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO-optimierte Pillar Pages</title>
      <link>/portfolio/caya/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 12:13:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/caya/</guid>
      <description>Die Themen konkurrieren online stark um die besten Rankings. Auch andere Seiten besetzen die Nische. Umso mehr musste auf hochwertige Inhalte mit Merhwert gesetzt werden. Aber nicht nur Qualität war wichtig. Denn gerade für Online-Magazine ist es schwer, lange Formate zu entwickeln, die bei einem Leser genug Interesse wecken und ihn animieren, weiter zu lesen. Ein Mix aus Expertise und Informationen gepaart mit Storytelling und einer guten User Experience auf der Seite soll den Erfolg bringen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gated Content - Whitepaper mit Mehrwert</title>
      <link>/portfolio/kernpunkt/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 18:19:35 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/kernpunkt/</guid>
      <description>Komplexe Themen und anspruchsvolle Kunden – Ein Whitepaper muss informieren, aber Lesern auch einen Spannungsbogen bieten. Außerdem muss sich die Zielgruppe angesprochen fühlen und sich in den Inhalten wiederfinden. Vor allem aber müssen Leser erste Antworten und Anregungen finden, denn schließlich haben sie für die Inhalte mit Daten wie ihrer E-Mail-Adresse &amp;ldquo;bezahlt&amp;rdquo;, um Zugang zu erhalten. Ein Einarbeiten in die Zielgruppe und deren Herausforderungen und Fragen ist daher besonders wichtig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Content Management</title>
      <link>/portfolio/angeler/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 18:07:16 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/angeler/</guid>
      <description>Starten auf einer grünen Wiese: Zunächst haben wir gemeinsam ein Gefühl und eine Strategie für die Sprache des neuen Auftritts erarbeitet. Wie möchte das Unternehmen klingen? Wie auftreten? Welche Gefühle sollen durch die Website und deren Inhalte vermittelt werden? Dann wurde die Marke definiert und die Besonderheiten herausgearbeitet. Nun mussten diese Werte auch in die textlichen Ausarbeitungen sowie auf Instagram und XING einfließen.
Meine Leistungen: Workshop zur Zieldefinition und Branding Strategie, Content Audit, Texterstellung für Website, Blog sowie Instagram, Umsetzung mit WordPress</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
