<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portfolios on Mehr Inhalt - Text. Marke. Social.</title>
    <link>/portfolio/</link>
    <description>Recent content in Portfolios on Mehr Inhalt - Text. Marke. Social.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Dec 2022 18:07:16 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/portfolio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Content &amp; Brand Marketing</title>
      <link>/portfolio/convit/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 18:07:16 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/convit/</guid>
      <description>Die Content Ziele für Convit: Sowohl organisch über Suchanfragen gefunden, als auch als Thought Leader gesehen werden für mehr Leads und Demoanfragen. Die Herausforderung: Website-Besucher sollen sofort verstehen, wofür Convit mit seinen SaaS-Lösungen steht. Auch erklärungsbedürftige Produkte oder KI-Themen sollen greifbar sein und Lust auf mehr machen. Dazu werden unterschiedliche Kanäle genutzt, sowohl LinkedIn als auch die zwei Websites convit.de und newsmind.io. In enger Zusammenarbeit haben wir dazu die Säulen der Kommunikation abgesteckt und Maßnahmen definiert – von einem Content Hub bis zu PR Maßnahmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copywriting Deutsch &#43; Englisch</title>
      <link>/portfolio/howfm/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:07:16 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/howfm/</guid>
      <description>Um die Conversions zu steigern, haben wir uns in einem gemeinsamen Workhop mit SaaS-Stratege Thomas Kemp, thomas-kemp.de, die how.fm Website vorgenommen und diese lokalisiert, umstrukturiert, die UX und das Messaging überarbeitet. Mit neuer Copy und neuer Struktur kamen die Ergebnisse: Marketing-Managerin Anam Siddiqui von how.fm bestätigte uns: how.fm konnte nicht nur die Bounce Rate verringern, sondern Conversions auch deutlich steigern.
Meine Leistungen: Einarbeitung in die Zielgruppe und Zieldefinition, Sparrings zu Struktur und Inhalten, Website-Copy Deutsch und Englisch</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Text für Blog, LinkedIn &amp; Website</title>
      <link>/portfolio/taod/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 11:49:27 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/taod/</guid>
      <description>Welche Themen sind für die Zielgruppe relevant? Wie können auch technische, komplexe Inhalte spannend und verständlich transportiert werden? Von Themen kuratieren und recherchieren über das Schreiben bis zur Bilderrecherche und Umsetzung in WordPress sowie LinkedIn übernehme ich bei the_thing alle Aspekte der Texterstellung.
Meine Leistungen: Recherche, Texterstellung, Lektorat, Übersetzungen + Umsetzung in WordPress und auf LinkedIn
taod.de</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Content Kreation auf Englisch</title>
      <link>/portfolio/pixxio/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 12:49:27 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/pixxio/</guid>
      <description>Wie kann das neue Markenbild auch in englischer Sprache funktionieren? Wie wichtig sind kulturelle Unterschiede? &amp;ldquo;Nur&amp;rdquo; übersetzen ist bei so einem Projekt natürlich fehl am Platz. Es geht um Gefühle und Emotionen, die beim Website-Besucher geweckt werden sollen. pixx.io&amp;rsquo;s Sprache und Werte müssen transportiert werden, auch in der englischen Sprache.
Meine Leistungen: Übersetzung und Lektorat für Website Copy, Landingpages, Blog-Artikel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO-optimierte Pillar Pages und Blog-Artikel</title>
      <link>/portfolio/caya/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 12:13:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/caya/</guid>
      <description>Die Themen rund um Digitalisierung und smarte Tools und Software konkurrieren online stark um die besten Rankings in den Suchmaschinen. Viele Webseiten wollen zu Keywords wie &amp;ldquo;Agentursoftware&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Prozesse digitalisieren&amp;rdquo; weit oben auf der Suchergebnisseite landen. Umso mehr musste auf hochwertige Inhalte mit Mehrwert gesetzt werden. Aber nicht nur Qualität ist hier wichtig. Denn gerade für Online-Magazine ist es herausfordernd, lange Formate wie Pillar Pages zu entwickeln, die bei einem Leser genug Interesse wecken und ihn animieren, länger zu lesen und in die Tiefe einzusteigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gated Content - Whitepaper mit Mehrwert</title>
      <link>/portfolio/kernpunkt/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 18:19:35 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/kernpunkt/</guid>
      <description>Komplexe Themen und anspruchsvolle Kund:innen: Ein Whitepaper muss einen konkreten Nutzen bieten – am besten mit der passenden Tonalität. Denn die Zielgruppe muss sich angesprochen fühlen und sich in den Inhalten wiederfinden. Aber vor allem müssen Leser:innen erste Antworten und Anregungen finden. Denn schließlich haben sie für die Inhalte mit Daten wie ihrer E-Mail-Adresse &amp;ldquo;bezahlt&amp;rdquo;. Ein Einarbeiten in die Zielgruppe mit ihren Herausforderungen und Fragen ist daher besonders wichtig.
Meine Leistungen: Umsetzung verschiedener Whitepaper (Recherche, Texterstellung)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
