<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portfolios on Mehr Inhalt - Text. Marke. Social.</title>
    <link>/portfolio/</link>
    <description>Recent content in Portfolios on Mehr Inhalt - Text. Marke. Social.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Feb 2022 11:49:27 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/portfolio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Blog- &amp; LinkedIn &#43; Website Copy</title>
      <link>/portfolio/taod/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 11:49:27 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/taod/</guid>
      <description>Welche Themen sind für die Zielgruppe relevant? Wie können auch technische, komplexe Inhalte spannend und verständlich transportiert werden? Von Themen kuratieren und recherchieren über das Schreiben bis zur Bilderrecherche und Umsetzung in WordPress sowie LinkedIn übernehme ich bei the_thing alle Aspekte der Texterstellung.
Meine Leistungen: Recherche, Texterstellung, Lektorat, Übersetzungen + Umsetzung in WordPress und auf LinkedIn
taod.de</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Content Kreation auf Englisch</title>
      <link>/portfolio/pixxio/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 12:49:27 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/pixxio/</guid>
      <description>Wie kann das neue Markenbild auch in englischer Sprache funktionieren? Wie wichtig sind kulturelle Unterschiede? &amp;ldquo;Nur&amp;rdquo; übersetzen ist bei so einem Projekt natürlich fehl am Platz. Es geht um Gefühle und Emotionen, die beim Website-Besucher geweckt werden sollen. pixx.io&amp;rsquo;s Sprache und Werte müssen transportiert werden, auch in der englischen Sprache.
Meine Leistungen: Übersetzung und Lektorat für Website Copy, Landingpages, Blog-Artikel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO-optimierte Pillar Pages und Blog-Artikel</title>
      <link>/portfolio/caya/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 12:13:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/caya/</guid>
      <description>Die Themen rund um Digitalisierung und smarte Tools und Software konkurrieren online stark um die besten Rankings in den Suchmaschinen. Viele Webseiten wollen zu Keywords wie &amp;ldquo;Agentursoftware&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Prozesse digitalisieren&amp;rdquo; weit oben auf der Suchergebnisseite landen. Umso mehr musste auf hochwertige Inhalte mit Mehrwert gesetzt werden. Aber nicht nur Qualität ist hier wichtig. Denn gerade für Online-Magazine ist es herausfordernd, lange Formate wie Pillar Pages zu entwickeln, die bei einem Leser genug Interesse wecken und ihn animieren, länger zu lesen und in die Tiefe einzusteigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Website Relaunch &#43; Social Media</title>
      <link>/portfolio/tierarzt/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:49:27 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/tierarzt/</guid>
      <description>Die Website war mit der Zeit ohne Strategie gewachsen, sodass nun eine Fülle an veralteten Informationen, Links sowie unterschiedlichen Seitentypen und Layouts wartete. Zuerst haben wir daher die Kommunikations-Strategie erarbeitet, gefolgt von einem ausführlichen Content Audit: Welche Inhalte gibt es bereits? Welche Struktur ist sinnvoll? Was erwarten die Besucher? Nur bei einem Relaunch der Website (Update und Umgestaltung im bereits bestehenden Content Management System Jimdo) sollte es aber nicht bleiben. Die Website soll kontinuierlich mit relevanten Informationen punkten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gated Content - Whitepaper mit Mehrwert</title>
      <link>/portfolio/kernpunkt/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 18:19:35 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/kernpunkt/</guid>
      <description>Komplexe Themen und anspruchsvolle Kund:innen: Ein Whitepaper muss einen konkreten Nutzen bieten – am besten mit der passenden Tonalität. Denn die Zielgruppe muss sich angesprochen fühlen und sich in den Inhalten wiederfinden. Aber vor allem müssen Leser:innen erste Antworten und Anregungen finden. Denn schließlich haben sie für die Inhalte mit Daten wie ihrer E-Mail-Adresse &amp;ldquo;bezahlt&amp;rdquo;. Ein Einarbeiten in die Zielgruppe mit ihren Herausforderungen und Fragen ist daher besonders wichtig.
Meine Leistungen: Umsetzung verschiedener Whitepaper (Recherche, Texterstellung)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copywriting &amp; Content Management</title>
      <link>/portfolio/angeler/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 18:07:16 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/angeler/</guid>
      <description>Gemeinsam haben wir ein Gefühl für die Sprache des neuen Auftritts entwickelt und eine Strategie erarbeitet: Wie möchte Angeler APM klingen? Wie auftreten? Welche Gefühle sollen durch die Website und deren Inhalte vermittelt werden? Wir haben die Marke definiert, die Besonderheiten herausgearbeitet und Maßnahmen konkretisiert. Dann ging es an die Umsetzung.
Meine Leistungen: Workshop zur Ziel- und Markendefinition, Content Audit, Content Planung, Texterstellung für Website, Blog, Printmedien, sowie Social Media, Umsetzung mit WordPress und InDesign</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
